無口罩其實大把其他方法, 連登仔對口罩太迷信

開post預左被屌

首先口罩擋唔到空氣傳播既病毒已經被證實
所以口罩咩BFE VFE完全無關係

連登仔可唔可以求證下 先亂吹口罩係用黎擋病毒

個post解釋好清晰

根本口罩主要用途係擋飛沫
空氣傳播既病毒係連cup實曬既n95都擋唔撚到, 更加唔洗講普通外科口罩
所以咩VFE BFE根本無關係

口罩只係防飛沫, 所以其實無口罩並唔係世界末日, 只要同樣阻擋到飛沫, 根本無口罩可以大把alternative
但連登仔總以為非口罩不可, 任何alternative即死

無口罩既 自制口罩係無問題的
甚至頸巾包住自己都得, 不過要日日消毒
總之達到阻擋飛沫既目的同合乎衛生就可以

香港人研究口罩非常深入, 又BFE VFE一大堆數字, 但連口罩基本作用都搞唔清楚 2020喇仲on99以為擋到病毒
講左成個月擋唔到病毒都仲唔知, 又以為非口罩不可, 一定絕對無alternative

仲講緊無BFE VFE唔得
連登仔對口罩已經到迷信地步

冇人逼你戴

熱烈欢迎全国同胞來港免费就医！

電單車頭盔

擋唔到100%唔代表擋唔到
n95擋唔到？source?

家陣你出街唔帶都勁大壓力啦，已經唔到你唔帶

咁你點睇薄過鯛魚薄切嘅救救mask? 無bfe vfe pfe無三層結構

另外換口罩次數問題
有人主張一日換幾個. 但又係同一問題. 首先口罩擋唔到空氣中既病毒, 你換幾多個都一樣. 除非你個口罩濕曬, 飛沫滲曬入黎, 咁阻擋唔到飛沫既情況下先有問題

另外其實口罩除左有你自己既飛沫之外, 其實對你自己黎講並唔係特別污糟
口罩同你件衫你條褲一樣同外界有同等接觸, 點解會覺得口罩就特別污糟?
好似講到你接觸既病毒一定自動集中喺你口罩出面咁

當然掉嗰陣就真係要好小心, 因為會傳染出去

我由頭到尾都冇帶過 一個都買唔到

總之擋唔到飛沫就ban

咁你係未戴個氧氣筒出街？好似消防入火場咁

戴口罩嘅主要目的係令到感染者噴唔到飛沫出去

戴一定好過唔戴
但麻煩各位搞清楚口罩真正用途先
而家搞到好似邪教咁

又係杠精

如果D病毒勁到唔需要飛沬做載體, 有意識去攻擊人
咁到時戴唔戴口罩都已經無意思
所以以下兩點比較重要:
1. 戴口罩
2. 有人咳/流感徵狀立即彈開, 係車入面就由車頭衝去車尾, 係小巴就開窗
3. 盡量避開多人既地方, 係街食飯盡量外賣

係三點先啱
hehe

蝗語

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

咁你個point係乜

驚恐係正常
不過而家有d太恐慌既感覺

唔識就唔好鳩up害人

其實除了防人仲有防己...
如果你中起碼無咁易害人

睇文
戴口罩一定好過唔戴
不過口罩只係黎擋飛沫, 而擋唔到空氣傳播既病毒
VFE BFE一大堆數字根本無意思

無口罩既人以為世界末日
但其實係, 你有辦法擋到外來飛沫同自己飛沫既, 就已經達成口罩既目的. 根本大把alternative, 並唔係非口罩不可

咁一般人憑咩去分個口罩擋唔擋到飛沫呀

個point係
口罩只係黎擋飛沫, 而擋唔到空氣傳播既病毒
VFE BFE一大堆數字根本無意思

所以無口罩既人, 你有辦法擋到外來飛沫同自己飛沫既, 就已經達成口罩既目的. 根本大把alternative, 並唔係非口罩不可

我開post預左被屌

樓豬比我感覺係你一係就咩都唔好戴，一係戴前線果種full gear防疫衣

因為你覺得口罩冇用

所以擋到飛沫之餘，阻隔率都重要啊
咁揀唔同型號有咩問題

其實都係
不過你寧願大家驚d警戒d
好過9 fing fing呀

撳錯負皮

罷啦罷罷罷

如果樓主可以引用資料
相信會更有說服力

兒登又一創舉 頸巾當口罩

戴口罩除左防止其他人傳染比你
仲防止自己傳染比人

因為口罩入面個層係吸水的

唔睇spec點知擋唔擋到飛沫

戴頸巾都得
想知你有冇做過測試？

另外話冇bfevfe都冇問題你既根據係咩？
因為唔係用黎擋病毒？
不嬲bfe既測試就唔係擋病毒係擋飛沬，佢個test係含有細菌既droplet
vfe就係病毒

冇料就咪扮4條啦

你都唔知佢係咪airborne

想用最好係人之常情 話晒命仔緊要
但係個口罩post有啲人講到無VFE就係垃圾咁真係over咗
十足手機台同硬件台啲痴線佬咁

其實樓主有一點講得好岩，其實你既衫褲眼鏡頭髮都有機會痴住左飛沫，唔好淨係留意個口罩而唔理衫褲

樓主唔好以為睇唔到就無窿
Pfe講嘅就係submicron嘅嘢可以擋到幾多

咪撚好似個廢老咁眾人獨醉啦

我認同無口罩情況要搵嘢擋（因為始終會擋到某部份大droplet）
但一定唔係搵嘢擋就唔需要up to standard嘅口罩

矯枉過正

第三點已經做緊
hehe

有冇人同我一樣
出街見到有人冇帶口罩就係咁除罩咳落佢度

的而且確無pfe就係垃圾桶因為打乞痴咳出嚟飛沫
飛得最遠漂得最耐嘅就係 submicron嘅飛沫

呢隻嘢份量好少就可以致病

支那仔，考唔考慮返你偉大祖國共同抗疫?

閱讀理解
係只要擋到飛抹就得
唔一定要口罩

既然口罩主要用途係擋飛沫, 而防唔到空氣傳播既病毒
咁老實講出面防水層先係最重要, 但根本正常唔會有外科口罩唔防飛沫
嗰D薄過紙既就自行ban啦

我特登開post既目的係想要連登仔唔好對口罩既功用過度迷信咁解

咁你唔好戴喇下

戴電單車頭盔都得
一樣包到密

又用all or nothing 既concept
就算真係空氣傳播
戴個口罩都吸少d pathogens
你肯定完全無用？

做足個人衛生就得啦
保護到自己措施
做得一個得一個

如果佢好享受咁點？

屌你老母死支那狗返你祖國食病毒啦仆街

檔到口水無用, D菌可以穿過布料
口罩設計可以防到80%以上既菌
如果真係要自製, 用標準口罩做面層, 最入面果層用布料
目的係唔好俾口水整濕個口罩
個口罩應該頂到幾日, 入面果層布料可以日日換

我預左被屌, 但我特登開post既目的係
要連登仔唔好對口罩既功用過度迷信
而家大家就黎無曬口罩, 但其實如果理解口罩既真正功用, 根本你只要有辦法擋到外來+自己飛沫就已經達到口罩既效果

自制口罩得, 頸巾包住(每日消毒)自己一樣得. 總之擋到飛沫同符合衛生就得

口罩一定有好過無, 阻擋飛沫非常重要

不過連登仔總認為非口罩不可
任何alternative即刻rip

咁撚恐怖，咁我走

連登仔去到咩境地都唔會睇人講咩
自己打到飛機就得

因為你個口鼻會呼吸會吸到d菌係口罩上面
而你著衫褲鞋襪嘅身體唔識呼吸囉

事實就係條街好多假口罩，防水層得個樣唔防水呀。咁一般人唔係睇pfe vfe bfe astm 嘅話，望住盒罩點知佢堅定流呀？

空氣傳播唔可以擋？係呀因為外科口罩有罅隙呀嗎，咁我屌你老母，你點知粒帶病毒粒子會唔會飛過黎你口罩正面而唔係側面，咁標準就好重要，咪撚係到害人喇好冇？你要死無人阻住你

擋到, 仲要防水
無防水變相吸收係口罩, 提升中招率
病毒都要睇下係飛沫傳播定空氣傳播

唔識/唔係識得哂就唔好鳩up啦

依點認同

嘩樓豬你真係好撚醒目好撚叻呀
開唔開班收唔收學生？
請賜教

唔係
你搵到好standard既固然好, 絕對支持

咁你唔好買留番畀有需要嘅人

你呢個point 講得啱
但係防唔防飛沫（防唔防水）一樣睇個spec
大牌子一樣有最普通款講明俾dry and short procedure 個樣同個名同其他款都無乜分別
所以都係有要睇spec既必要

返武漢啦垃圾

擋到飛沫，但病毒空氣傳播就不了

平時擋TG 會用6006+2091，600X 係罐，擋氣體，2091 係棉，擋粒子，N95 口罩係擋粒子，所以應該直接買2091 棉就得，但係2091 棉唔防水，表面難消毒，所以推介7093/6035 棉/ 60926（罐+棉）

6800 包曬成塊面，眼罩都唔洗戴，會最保險

3M Particulate Filter 7093, P100

Particulate Filter 2091, P100

部分型號香港網店都有得買

咁醫護做咩仲要帶口罩

麻煩睇內文同pin

上左熱門喇 讓佢沉

終於有自命清高嘅人講

lm

嘩！眾人皆醉我獨醒！好野巧威威丫

全部戴口罩既都係白痴，醫生護士都on99 戴口罩，連登仔拎塊M 巾放係個鼻度吸水就搞啦，樓主去左買定M 巾去炒喇，你地仲未行動既？

上面好多人屈樓主話唔洗戴口罩

呢個就講得啱啦 唔帶就俾人歧視

係
好撚慘

真係無眼睇

空氣傳播戴乜鳩都無用啦
廢文唔洗睇

其實啱呀 衫褲鞋襪都一樣癡晒啲病毒

連登仔唔明樓主想講乜
佢想講話只要擋到飛沫 用乜都得

樓主明明有話防飛沫，唔睇人講乜就屌

咁麻煩你講下有咩比口罩更efficient既方法

有人試過，會缺氧，帶電單車頭盔仲好

FC未？
戴口罩真係有用？

即係唔戴都得

你啱
講漏防水. 不過擋飛沫既定義應該已經要等於防水啦

係呀 唔出街咪得

唉。。。

外科口罩
一定唔夠n95擋塵
但一定比你咩唔戴好

就算係空氣傳播
都要戴口罩
擋得幾多得幾多

祝樓主長命百歲
最後證明比佢地睇根本無撚分別
利申一早買定幾個日本出既可循環口罩
香港人就慢慢食炒價比黑商賺錢吧

痴撚線
你武漢落黎?本身武漢人?
口罩主要用途係擋飛沫
但飛沫大細每一次都唔同 我地假設嘅基準大細係5nm
但係可以細過5nm 而且sars病毒大細係0.8-1.4nm
你點撚知無pfe嘅口罩佢會唔會"涉過"啲空位

當你手持口罩就可以屌女既時候
有人叫你唔好盲信口罩性能
要清楚病毒傳播既方法用口罩可以擋幾多
你就話擋得幾多擋幾多
咁你不如著到生化人咁

頸巾嘅口水會滲入裡面 可以將病毒帶入去
咪撚誤人子弟

仲講頸巾/重用口罩
頸巾入面啲空位成幾百nm
你就咁望落去就好似痴住係上面
放大黎睇就已經滲撚晒入去

只要擋到口水咁大既粒子
即係成功阻擋口水中既病毒

普通衫褲布料都夠擋
用完即棄就唔怕肺炎

廢話

咪又係要帶口罩

唔好意思樓主借個位俾我
幫我spread文宣出去
ig同Facebook都要見到

詢眾要求連猪要着返條褲仔
我份人就好民主嘅 聽大家話！

香港人與醫護同行

「無口罩既 自制口罩係無問題的
甚至頸巾包住自己都得, 不過要日日消毒」
但你自己咁講原來一般頸巾會防水
戴口罩ge都係on 9,聽樓主得永生

其實有三層就可以用 防水擋到飛沫就ok
啲標準有梗係比冇好 但係好過唔戴

true

agree

有口罩緊係好, 但如果無既時候,
諗下"以一般人D咁垃圾既衛生意識底下, 又摸眼卒鼻, 又翻用, 又用得長, 又除除帶帶, 又漏能哂氣" 咁個口罩主要作用係乜呢, DIY倒個個作用就得啦

就係三層, 中間防水, 擋口水直出直入囉

其實係咪我表達有問題

咩頸巾
講幾多次唔好重用
一洗果下已經會中招

你會唔會想像下有冇人同你用kiss既距離打黑痴噴落你度

樓主係咪覺得飛沫=平時見到嘅口水?
飛沫嘅大小係5-6um（FYR 花粉係30um左右，已經係細粒到肉眼好難睇到），其他嘢點檔到咁細嘅顆粒？
用頸巾檔真係笑死

要用保鮮紙啦

有邊隻口罩防水 不如介紹下

口罩做個test, 你有無用你個方法上武漢test過

樓主：

依你嘅講法只要防到飛沫就得
咁點解話豬嘴唔得
帶豬嘴飛沫一定唔會直出直入

樓主知唔知飛沫可以去到幾細？
知就唔會覺得pfe 冇用
頸巾擋唔到架，吸口水就得，不過照樣有菌
同埋宜家酒精消毒未必殺到隻病毒，可能令佢冇咁活躍咋
戴口罩唔包你百毒不侵，但係係基本防疫措施

你係咪戇鳩
前面有個人打黑痴
佢個黑痴可以產生數以十萬個你睇唔到嘅droplet

我其實無話唔戴口罩
點解個個話我叫人唔戴
我成個post係講口罩既主要功用
擋飛沫非常重要
一定有好過無

其實一般非黑心外科口罩都有防水層，
問題係黑心太多，所以大家都細心研究口罩，又俾樓主鬧邪教

空氣中有好多唔同particle(in/organic) 係可以利用佢傳播,唔一定係經飛沫
成日話飛沫係因為可見,同病毒stay時間比較長
所以口罩阻擋飛沫係基本,但唔可以唔防依D particle,,
目的係防到幾多得幾多

你同我講口罩唔係萬能係事實
口罩唔一定擋晒係事實
口罩仲有側邊係事實
但係只係單以考慮飛沫問題
都唔應該用無經過標準測試嘅口罩
而且同時概率問題 要減到最低
理所當然係用有pfe嘅口罩

可防可控

乜呢個病係空氣傳播咩

係
所以我去ebay買左nasa 二手太空衣
地球炸左都無事

有口罩一定最理想
但我個post唔係叫人唔戴

你係咪醫生？ 出圖證明下 你既醫學建議有冇證據？

人地係話可以用遮到飛沫就得
即係普通圍巾都可以

講到咁誇張咁醫院都係用n95既有無用
香港九成人都係普通外科口罩
黎緊主流都係得外科口罩供貨
咁係咪死硬？
你想金身不壞可以著到生化人咁出街
但你會唔會咁做？

去到最後大家都係用外科口罩既時候
其實帶一陣就已經比自己既呼氣同體溫局部減弱左口罩既功能
呢啲現實因素你又有冇考慮
依家就係講緊口罩賣斷市既時候
其實有其他野可以代替佢既功能
唔洗代替緊係最好
但係咪每個人都要用幾百盒買口罩就合理？
到最後咪比人咁住黎搶

都係個句啦
你鍾意做裝備撚無問題 你有遠見一早訂定秤幾個口罩都無問題
你叻 做足準備
咁其他人呢？

戴就戴硬
只係唔需要食炒價買所謂好高標準嗰啲

下，醫護用緊的口罩 + FACE MASK 一定係最佳防護，咩過度迷信阿?

如果好似樓主講係空氣傳播，其實戴乜鳩都無用啦

樓主真係痴撚線
仲死撐

買唔到啊

你叫人戴啲唔係最大保證嘅口罩都已經夠戇鳩啦
講人迷信
以家買到pfe嘅唔買 叫人走去買啲無bfe pfe就夠
你話無晒pfe就話退而求其次再諗方法或者次級品
以家仲有咁多pfe口罩提供盡可能嘅最大保護
竟然叫人唔洗刻意買 用返垃圾貨就得

先唔講應唔應該戴但呢個心態唔可取

救救都可以防

有意識去攻擊人

你真係戇撚鳩
我屌緊你地飛沫個認知有問題
因為可以細到1um先要買pfe口罩唔應該用無pfe口罩
你話我誇張裝備撚
以家供應緊張唔係買唔到 咁多方法或者價錢係睇你買唔買
你覺得貴咪用mic 咁撚多mic pfe貨都係1蚊個
連1蚊都唔撚比

空氣傳播率高既根本係同場存在就會中招
你帶個口罩都無用
其他五官 手手腳腳仲有大把可以入侵體內
明就明 唔明就算

口罩藍色面咪防水層囉屌

樓主真係 on9仔黎，咁醫生做手術仲用咩口罩姐

醫生用頸巾包住自己就得啦洗撚用口罩咩

個病都講咗個幾月，仲買唔到口罩嘅人係抵死

而家出街唔戴口罩會比人當暴徒

文盲

有冇試過出汗 落雨？
原來佢寫係防水層就得
笑死
你有冇試過整浸口罩呀
咁大信心呀？

推

戇鳩
空氣傳播係講緊係可以長時間係空氣存活同時傳播呀
唔係講緊你掂到空氣就中招呀
肺結核流感都係空氣傳播呀
但係都要直接吸入/間接吸入先中招呀
你隻手有肺架?

你文盲定我文盲
我同你講以家仲有大撚把口罩貨
唔撚洗諗代替 繼續用PFE就岩
我都唔知你諗乜

死返上上面啦

肺結核流感呢啲空氣傳播
使用pfe口罩係好撚有用tim呀

你係咪智障?
有防水層係醫護用口罩 MUST一定有的SPEC黎，無防水層點頂飛沬阿智障?
成個口罩浸，未試過都唔會試因為講到明得面個一層係後面一/兩層唔係，你浸落去實濕晒。

幾多教授級、外國定本地都好，叫你帶口罩你就話都唔洗一定帶GE，係咪你都係專家級先?
我就信教授囉。

咁濕咗你係咪唔撚識換過第2個呀
口罩本身就消耗品黎啦

冇架
你最多搵到專家指出痛有效證據顯示口罩可防空氣傳播型病毒，最老實果d會講明由於冇空氣過慮器，病毒係可以穿過口罩。
最強係咁。

因為口罩都係一門大生意。

晨早block左你覆緊條友
應該係因為佢太戇鳩
手足唔好浪費自己時間

你買到最高級固然好
我一開波話VFE BFE全部無意思又係on9
防護當然盡做

但我只係主張其實口罩擋到飛沫就夠做
無口罩既, 你達到同樣效果其實根本無問題

搶到去其他國家掃貨你就同人講大撚把口罩
咁你地死返出去唔洗開咩post 討論要去咩網咩店訂口罩返黎啦
點解有恐慌搶購潮呀
原來你話有貨就有貨
咁你乜都唔洗討論嘛
一句車埋樓主到
周街都係pfe 口罩喎 一蚊個
根撚本唔洗去討論啲咩科學數據

我以家就係同你講緊飛沫係可以細至1um
所以你應該都係用pfe口罩先正確
你話市面無晒pfe貨就話用其他次級品姐
有得用有得買叫人唔洗咁追求係好撚有問題

有口罩當然最理想

其實你返撚上去都買到口罩
點解搶到外國原因係唔撚信香港班藥房呀
可唔可以搞清楚點解要出去買唔係本地買既原因未
我樓下10間8間藥房間間都有 70至300都有
係睇你信唔信買唔買搵唔搵
仲有呀 工廠唔撚識整既咩 你都識講以家恐慌搶購潮
識唔識只係買定幾盒等佢穩定呀
恐慌足幾個月唔夠貨你都死撚咗啦

依家就係機率問題，飛沫入面粒子有大有細，睇spec就係判斷個口罩防到咩程度

依家講緊保命，咁都唔值得花多少少時間研究下同搵下有pfe / vfe? 話咩一早訂哂仲好笑，依家都仲有好多途徑訂到，亦有巴打share，係睇你肯唔肯用多少少時間去減低中招機率

你叫人自製係一件好撚 on9 嘅事，你如果無科學根據，就唔係亂講，你分分鐘害死人

咁係你冇睇人地內文重點。

而家明點解當日香港會用重類固醇醫sars.
係邏輯問題。
人地樓主講得咁清楚，重點係阻飛沫。

真係救撚命點解可以戇鳩到咁
唔識咪學 可以咁撚鳩到成個武漢人咁真係好撚勁

當然唔係
但理應你件衫同口罩外層一樣咁污糟
你係唔應該淨係專注口罩
你件衫都唔應該掂到眼耳口鼻

佢即刻向你咳番。

用類固醇原因係因為開初唔知佢係冠狀病毒影響上呼吸道
個陣估有機會係病毒影響免疫系統
所以先用類固醇醫病呀 醫生

係喇
當日用類固醇醫sars就係你呢種心態。

你肯定係同樣效果？
冇錯擋到飛沫就夠做，但飛沫唔係你地下見到果篤痰，係可以去到好細，依家d人講bfe同pfe就係講緊可以阻隔到幾細，當然你頸巾阻到一部份，但仲有大量飛沫會入到去

咁咪姐係現實有人用幾百蚊買盒口罩囉
穩定穩定 心機心機
全部人都咁老定就好囉
從來唔會出現搶購潮
現實就是民眾是白痴
再講口罩供應穩定 同售價合理其實係社會既責任
係政府既責任
當你無個陣就會造成民眾恐慌
係咪啲阿婆阿伯識得穿洲過省格價買口罩
結果你地呢啲先進連登仔就刻意拉開個民間智慧差距
有冇諗過個恐慌性你地有份造成

因為衫個啲你唔係直接吸入肺所以無人提
其實衫個啲都會有機會中 因為病毒可以係物件上存活幾小時至12小時
但係飛沫上存活可以長達幾日
先咁講究口罩
你出完街返去啲衫你掂完都應該洗手
唔係掂口眼鼻 唔係都會靠隻手帶到上去中招

點解口罩會比較污糟有幾個原因既

暫時已知病毒靠飛沫傳播
大家都係用個口去噴口水
所以最易污糟既地方係塊面
正正係口罩附近位置

而你因為帶左口罩
所以多左機會去調整同接觸口罩
反而你唔會行行下路摸下自己條褲
而口罩有飛沫既機會比衣物高[見上項]

點解有人建議一日換兩個呢？
最主要係你除低後既存放
你存放得唔好 等同於將飛沫送入口

你張戴口罩比喻做用類固醇醫sars

你真係又一個戇鳩仔黎
有隻病你唔撚知係咩病全世界唔識醫
佢死亡率又咁撚高
試藥根本係最基本方法黎
你就去屌鳩佢亂試藥

其實你知唔知BFE 同VFE 點解

明白
但而家個個都話無口罩先講代替品姐

外科口罩係擋唔到airborne﹐
但N95擋唔到一係戴得唔好﹐或者某d specific/unknown嘅物質﹐你未證實就咪撚亂講啦

有你呢啲戇鳩咪搞成咁
你自己識講政府既責任
政府搞唔掂 藥房靠食人血 我自己上網買竟然比人話製造恐慌
佢地唔撚識 所以你都要跟佢地唔撚識?
你做仔做女唔識幫佢地買? 識又唔撚買比屋企你都有問題啦
仲有呀 街個堆阿公阿婆買唔掂都係政府問題 關我撚事?
我保自己命竟然係有問題
你都唔係好岩係香港生活 返上去同佢地一樣
唔怕 年年有今日啦
我都係第一次見政府問題屌到落我買口罩
痴撚線

Let not make stupid people famous

係你肯唔肯比錢 肯唔肯搵
如果真係無就唔會連登仔幾十盒幾十盒咁買
樓下上水班大陸賤民幾箱幾箱運上去
每日成單以鬼國日本台灣成幾千萬個口罩出產
你咁都買唔到有保證既口罩都係好撚有問題

樓主應該唔知飛沫細到得0.6µm
而PFE可以擋到0.1µm

結論：冇PFE你根本擋唔到飛沫

定還是樓主識自製擋到0.6µm飛沫嘅防護物？？願聞其詳

SARS coronavirus size:

The internal component of the shell is a single-stranded helical ribonucleoprotein. There are also long surface projections that protrude from the lipid envelope. The size of these particles is in the 80–90 nm range.

PFE was measured using 0.1 µm size polystyrene latex particles and BFE with ∼3.0 µm size particles containing Staphylococcus aureus bacteria. VFE was obtained using ∼3.0 µm size particles containing phiX 174 as the challenge virus and Escherichia coli as the host.

PFE擋開100nm, 要佢擋80-90nm 其實有啲勉強。至於vfe bfe 擋 3000nm 就完全唔洗諗。

While it is possible in a laboratory setting to artificially generate an influenza aerosol near the MPPS of most FFRs, particles in this size range (approximately 0.1 µm) are relatively unstable and are unlikely to exist in practice. In actual workplace settings, influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus.

但80nm 其實單純係bare virus size.如果隻病毒係空氣傳染 airborne, 咁就要考慮bare virus size. 如果係飛沬傳染，成舊嘢會係大概 800nm.

結論：都係無pfe 唔得。vfe 同bfe 3000nm 係無撚用。

佢地係以為大細人地話平均5um就當晒全部都5um
唔知可以細到0.1um

N95氣密喎清
你話手術口罩靜係擋飛沫係岩
但n95病毒要入去只可以透過個mask表面
除非個filter層阻隔唔到

你呢個係講緊個隻病毒大細姐
你唔係空氣傳播又未至於去睇病毒大細
單純以飛沫黎講 平均係3-5um
但係最撚細係可以細撚到0.1um
所以pfe係必須

你有道理

人地網上討論科學，講緊點樣揀好啲口罩，反而俾你話拉開民智差距
你假定民眾係白痴，所有野都政府做，咁呢個世界永遠唔洗進步
口罩又多流野又炒價係政府責任呀，但咁點？ 9up幾句坐係到等政府就會做野？ 咪就係靠自己上網入貨買好啲嘅野減低機率囉
係咪阿婆阿伯買唔到有pfe vfe就全世界要陪佢地一齊用低standard嘅野？
多d資訊嘅話佢地嘅仔女同孫都可以幫到佢地

因為無人會突登摸完成件衫再掂口眼鼻
或者覺得鞋底有病毒就去奶鞋底
唔知答唔答到你問題

最下面咪有講

influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus.

佢痴撚線架
分分鐘個啲超級傳播者咩隱形病人就係佢

因為你無俾佐證去證明VFE果D無用，連登大把伸手黨

美國果陣當普通感冒看待，零死亡率呀。

屌人行得前拉開民智，會造成恐慌
中共維穩concept嚟

口罩已經係最方便同普通人能力所及做到預防飛沬最好的方法,睇口罩standard係因為唔想煩/無科學知識去研究牌子,你就話人太迷信,你想人地搵alternative,但成個post都無講過咩alternative的方法,一味話可以唔好神化口罩,可以自製架,只要達到口罩個標準,咁樣係人都識講啦,唔好神化消毒洗手液,可以自製架,只要達到消毒洗手液個標準

樓主想賣垃圾口罩未出聲囉

其一係 要吸入一定份量
唔係你掂到一隻就中招
因為你人體有免疫機制
但係一定份量令到身體處理唔到咁你就中招
所以就算細到0.1um都唔一定會中
但係好多個0.1um你吸晒就恭喜你

我屌 原來係咁
我都唔記得呢個可能性
自己積埋一堆垃圾貨想人買

係呀 咁你幫到啲買唔到口罩驚到街都唔敢出既人未？
結果你咪又係試網上自豪好醒 我買到 你地買唔到
不斷強調pfe pfe 另一邊廂唱衰啲街舖同藥房賣假貨
我就唔同啦 上網搵到可信途經訂左幾箱返黎

剝削人既人永遠唔會自覺自己有份

你成篇野都好似好有道理咁，但一睇到係呢句"無口罩既 自制口罩係無問題的" 就知你係on9 仔。

1蚊左右個口罩[唔計炒], 都度縮數。 命就你既，盡左力用最好既都中咁無辦法。 但乜都無買是鳩旦既，咁中左唔好問點解

基本上用一個有功能嘅口罩 4HR換一個 唔好重用
多洗手消毒 唔好亂掂口眼鼻
暫時黎講你都幾難中 除非隔離有一個然後你企係隔離成日

你真係痴鳩撚線
你係咪入咗堆垃圾貨唔敢出街姐?
定係你做藥房賣唔出呀?

真係擋5到

流野要處理，因為係欺詐

但炒價其實好正常，價錢只係反映香港人對呢隻病毒影響力既判斷
而個人既判斷又難免會被社會整體判斷影響

本身十二月一月已經講緊要買口罩，咪一樣無人理
係口罩加價之後先多左人戴口罩搶口罩
完全係瘦田無人耕耕開有人爭

咁係咪代表口罩價錢會不斷炒高？又唔係
價錢上升大把廠過年後開廠趕工，大把人係外國運口罩返黎

on撚9，依家人地就係share資訊等多d人知點樣唔食炒價又買到質素好嘅口罩，你就調返轉話人唱人同自豪，cls
依家就係藥房狗剝削緊，好多人教人點樣唔洗俾人剝削呀

sourse條能咩病毒一粒蛋白質仔，豬咀都擋唔到啦

好似講到人人都有科學知識,屋企有齊實驗器材,適當的物料去自製咁現實係大部分人連戴口罩前後要洗手,選n95要量面型都唔識

皮膚會出油，又有班細菌幫我地做defence，皮膚本身就係最大嘅免疫器官去阻擋病原體。

n95真係擋唔到空氣傳播病毒，
其實係for肺結核呢類大粒d既野用。

首先睇下冠狀病毒個size：

The virion shape is spherical, with an average size of 125 nm

再睇下n95擋到幾細粒既野：

"N95" is a government efficiency rating that means the mask blocks about 95 percent of particles that are 0.3 microns in size or larger.

冠狀病毒平均125nm
1個micron = 1000nm
n95 擋到95% 0.3microns 即係細過300nm就多數擋唔到，更加唔洗講125nm既冠狀病毒。

咁點解平時d外科口罩已經夠擋到感冒菌？
因為飛沫傳染同空氣傳染既分別，
飛沫擋到口水鼻涕已經夠做，
空氣傳染係同一個空間已經仆街，
例如：肺結核都係經空氣傳染，不過肺結核大粒過病毒好多，n95真係擋得住。

睇埋呢篇研究：

Most of the tested N95 respirators and surgical masks in this study were observed to perform at their worst against particles approximately between 0.04 and 0.2 μm, which includes the sizes of coronavirus and influenza virus.The tested N95 respirators provided about 8–12 times better protection than the surgical masks. However, ∼29% of the tested N95 respirators had PFs <10, indicating that the newly assigned OSHA PF of 10 may overestimate the actual protection offered by N95 respirators against bacteria and viruses.

研究話外科口罩同n95對空氣傳播細菌黎講都係辣殺，
只係好過冇咁解。

所以買口罩其實係搏佢淨係飛沫傳播，
病毒要靠living cell生存，一般都唔會係空氣生存好耐，不過n年前既沙士有唔少研究都認為好可能可以空氣傳播包括中大，只係差direct proof，亦試過係隔離房空氣樣本搵到病毒。

以而家個爆發程度睇，
我覺得真係似airborne，
你地諗下， d怕死既官、學者落去幾日，都可以中招，大量一個中全家一齊中，
搭同一班車，坐好開都中，
應該唔係飛沫咁簡單。

你假設左人們係理性

人有non specific immune response, 巡邏緊嘅免疫細胞見到有外來嘢就會殺鳩佢。得細個入身體，會好似城市入面有罪犯咁，唔會太大影響。甚至有啲菌係長期喺身體入面唔做嘢，直到你抵抗力差先reactivate 打鳩你 (oppertunistic infection).咁數量太多，就好似由打搶劫犯變成打軍隊咁，身體個免疫反應先會針對個感受去做嘢。

而且其實皮膚上好多死咗嘅細胞幫你擋住，又或者啲病毒同菌只可以喺特定環境先會特別活躍旺盛，所以唔同嘅organ 會由唔同嘅菌感染。

N99 同 n100 呢

巴打好有心機

理性分析，有機會完全airborne，應該完全唔洗戴口罩
同我講戴頸巾，你條頸巾即棄定消毒定真空處理過啊
扮思考完，俾on9資訊，咪有nano級口罩，講嘢前諗多2步啦
我已經唔出門啦，仲講出街唔洗戴口罩，你都on99

實際去買個口罩，安全、make sense、理性過自製，
樓豬話人迷信，
其實佢自己先係迷信自製都得，執着人地迷信

我聽完佢講廢話，知道既野冇變
就係帶係好過唔帶，買返盒口罩好過自製同用頸巾完

個開口要向下先有用

你係咪搞錯，我唔係樓主

PFE was measured using 0.1 µm size polystyrene latex particles and BFE with ∼3.0 µm size particles containing Staphylococcus aureus bacteria. VFE was obtained using ∼3.0 µm size particles containing phiX 174 as the challenge virus and Escherichia coli as the host.

100nm 係可以擋到。

你話0.04 到 0.2 micron 呢個真係好邪惡。兩個數值個range 大到. 差幾倍。

不過你唔戴有pfe 嘅，你連飛沬都唔洗擋。

In actual workplace settings, influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus.

補source (最後個段）

屌樓主喳
但上面所講嘅data totally useless，唔知邊個講啦

n95標準係擋到95% 0.075±0.02 微米嘅空氣粒子，姐係最細係可以擋到0.055微米空氣粒子，沙士病毒都係0.08-0.14微米
我日日戴N95出街，想問下點解擋唔撚到純武漢肺炎病毒？

Ｑ：N95口罩有沒有分醫療級或工業級？
Ａ：驗證之防塵口罩產品沒有此分類，就防護顆粒狀病菌、灰塵等目的而言看，通過驗證之防塵口罩並無分別。市場上有廠商將通過防塵口罩測試之口罩類型，去登錄外科口罩﹙Surgical mask，目的在防止醫護人員飛沫影響病人健康，因此決不會有排氣閥﹚，在區隔市場考量下，會使用不同名稱，因此就防塵目的而言，沒有所謂醫療級或工業級N95口罩分別。

Ｑ：SARS冠狀病毒粒徑那麼小可能被捕集？
Ａ：可以的，如前面所說明，防塵口罩有所謂最難捕集的微粒粒徑大小，這是因為微粒在氣流中的運動特性影響，防塵口罩主要材質是很細的不織布纖維，當微粒隨著氣流通過這些纖維周圍，若碰到纖維就被捕集下來，較大粒徑微粒較不容易隨氣流改變方向，捕集效率較高，當微粒粒徑小到一定程度，因為擴散作用及靜電作用，捕集效率也會上升。細小粒徑的微粒本身會有隨意震動的特性（擴散作用，就像有機蒸氣在靜止的教室前面，慢慢擴散到教室後面），再者微粒粒徑越小相同質量下會有更大的表面積，容易產生靜電，且在帶相同靜電電荷下，靜電力作用會更明顯，這二個擴散及靜電作用，對於越細小粒徑之微粒都越強烈，因此捕集效率都會增加。由於對於較大粒徑微粒及較小粒徑微粒都有特定作用，因此會有一個捕集效率最差的微粒粒徑，雖然SARS冠狀病毒粒徑就在這範圍，但也仍能被捕集下來。防塵口罩的功用在於防止SARS病毒藉由呼吸道的途徑傳播或造成感染，雖然根據相關資料指出：SARS病毒的直徑是80～140奈米﹙nm﹚（即0.08～0.14微米），以N95口罩而言，其具有95％以上的捕集效率，但需要提醒的是：SARS病毒在經由病患說話、咳嗽或打噴嚏而散布時，是會附著在粒徑較大之飛沫上，由於飛沫之大小遠大於濾材之最易穿透粒徑，因此反而更容易被口罩所捕集。

Reference
台灣CDC"醫護人員預防 SARS 防塵口罩選用技術問答集"

美國CDC果份N95測試步驟

thanks 你都唔差

一直都想香港人多啲認識healthcare 嘢

95% 0.075±0.02μm
樓主出嚟隻揪啦

當你地繼續覺得自己好醒既時候

舉報近淘大藥房抬價100蚊一盒口罩

距離post仲講緊100蚊唔算貴了
有得買好買
周圍都仲貴過佢
平行世界？
到底周圍都仲有$1一個PFE口罩既人生活係邊個時空？

Q:測試 N95 口罩的粒徑大小為何?

A:理想上驗證規範會採取最難捕集但也可行的測試條件進行測試，因此一 般測試微粒粒徑所代表的就是該規範認為最難捕集的粒徑大小(確保其他粒 徑的捕集效率都會比此高，例如美國 NIOSH 就是選用數量中位粒徑(CMD) 0.075±0.02 微米(μm)，標準差(GSD)1.86 進行測試，此粒徑對於近年來發 展之帶靜電濾材，一般被認為是最難捕集的粒徑)，相同的其他測試規範也有 此考量，因此對於病毒、細菌或其他微生物的捕集，均有驗證之效率。

你肯早2日排日本城已經49蚊盒50個PFE BFE VFE
你肯新年前早幾日落去誠哥間野買 補幾次貨
藥房狗你到底積咗咩貨

收皮啦你
我係藥房狗就屌鳩樓主叫人唔帶口罩啦
同你係度鳩講
我就一早有口罩
早兩日早兩日
搶口罩搶左個幾禮拜啦
你乜野平行時空呀？
你出街行過圈未？
根本就大把地方無
你唔好同我講到咩荒山野嶺 野雞商場仲有貨
當區當區居民買唔到就係買唔到
早兩日仲有貨邊炒到幾百盒蚊

你知唔知咩叫飛沫? 你以為係一篤痰?

pfe test係用0.1micron test㗎 pfe99%點會擋唔到
雖然唔係氣密又冇100%

所以我之前都話普通pm2.5 bfe口罩都夠做

痴撚線 年30個個排日本城你話幾星期
就係幾星期都keep撚住有貨賣

飛沫唔洗pfe
bfe pm2.5已經夠

依個值得推

咁係咪每個人係通利門口排隊買飛都買到呀？
Onlun79 間日本城有幾大有幾多貨呀？
一個人都坐底賣十盒啦
弱智仔 排排排 排你老母呀
你自己出去睇下成個連登有幾多post講緊仲未買到口罩呀
咁撚多貨唔見有人買到

藥房狗真係藥房狗
人地一限2 朝早排到下午都有

見巴打咁有心答，想問下點睇vogmask個啲
佢做咗test防到病毒
但好多人話洗口罩一洗掂到啲病菌就感染
咁衫都係咁洗姐 點解洗口罩會污糟過洗衫

但病毒在頸巾上可以生存超過一日 , 假如你接觸過病毒 , 你上午用完 , 除低一次左反轉再用就會奶野 , 除非你能夠嚴格分層同底面

口罩最大好處係清楚俾你知道配戴方向 , 同埋病毒停留在乾燥不織布上只能生存 15 分鐘

因為口罩係包括你自己呼出黎嘅病毒
而且體液存活時間多好幾倍
你件衫放一日可能已經所謂既死晒
口罩入面既病毒仲生存緊

咁樣出街囉好唔好？

而且呢d一洗一拉扯就唔再係防咁細
會改變左空位大細

可以遮埋眼

咁啱老竇send咗呢張相嚟 諗起樓主

其實戴face shield係最安全

上面篇文就係話，
對咁大個range 既airborne virus都係穿得過，
佢用左好多個唔同mean size 既channel去test唔同款既n95同surgical mask，0.0414, 0.078, 0.1304, 0.2047, 0.3155, 0.4993, 0.7935 and 1.2625 μm…一路上去，
然後發現咁大個range 都係擋得差。
唔係一個channel用0.04-2um去test，
所以唔存在你所講既個range大好邪惡既問題。

出黎就係見到：
The data obtained in the present study by count-based measurement show that particles approximately between 0.08 and 0.2 μm in aerodynamic diameter are more likely to penetrate into most of the tested N95 respirators. The respective size was 0.04–0.2 μm for surgical masks

你個篇文係講比較唔同針對surgical mask 既test，你所講既擋到0.1 9x%唔係講緊擋到airborne 9x%，如果唔係點解要用淨係擋到 0.3 95%既n95？事實係n95個個test 係用85 lpm流速黎test，由airflow愈大，filter物料既 performance係會愈差。

呢度篇文有講，你PFE, BFE就算擋到0.1um 9x%做返n95個種test，淨係擋到0.3um 70%左右，都未計surgical mask漏氣問題。

The PFE and BFE tests are not indicators of respirator protection performance and are not comparable to the NIOSH filtration testing required for respirators such as the N95 FFR. For example, the filter media of a surgical mask with a very high PFE (> 95%) may be less than 70% efficient when evaluated with the NIOSH N95 test method.

真係比較performance睇擋唔擋到airborne virus 既話，
事實就係有咁大個range既virus都擋唔住，
唔好再睇PFE, VFE, BFE見到9x%就以為真係擋到

所以我先話戴口罩係搏佢淨係droplet，
我支持戴口罩架，
但如果佢係airborne既話，
現時所有口罩都唔會頂得住，
除左避開同一空間，有suction device, 同抽氣ppe可以再減多d風險，其實根本無解。

拉

個問題咪就係除咗口罩你冇其他嘢真係可以擋到飛沫又可以即棄囉
拎頸巾擋,你係咪一日丟一條頸巾啊?你點確保口水飛上你條頸巾,入面嘅病毒唔會穿過頸巾到達你個口啊?

有冇official d既source你個filter size 0.075+-0.02係點黎？

英文source, 3m個網全部寫都係95%0.3um
你呢個會唔會係reseach既confidence interval黎？
即係成句係0.3um 95% 0.075+-0.02，
只係d人睇完文解錯左，
仲要譯做中文fake埋其他人。

連登不嬲多井底同跟風狗架啦
樓主唔洗咁勞氣

pm 2.5 0.0025 mm
bfe 3 micron

點擋 0.8 micron?

咪將啲單位換嚟換去
飛沫傳播要5micron以上 咩0.8

【唔洗搶啦】未買到口罩嘅手足入一入嚟 btw 1.29 全城罷工 封城自治 ！

唔係個個都有
sci background
對公眾最簡單就係戴口罩
戴一個合格既口罩
Astm0001 就夠
你話d人吹到要戴Astm003 n95
嚟食人血饅頭
個d就真係唔認同
除非你係去高危地方
你講既野我完全同意
如果係airborne
口罩既防護性 一定大大減低
但我唔同意 all or nothing
點都好過無戴
你話用alternative method
咁一定無錯 你用手掩住都得架

但問題係普遍既公眾
對於科學知識極度有限
例如 unit mm um nm pm
Pathogens 種類細菌病毒分別？
佢地完全無concept
佢地有機會misleading
覺得既然係airborne
口罩都無用
就索性唔戴
一係d師奶自己亂咁嚟
又教埋d 三姑六婆
就奶哂野

所以都係用係叫人
點都要戴口罩
呢d最簡單 直接既措施
係最穩陣有效
唔好理佢係唔係airborne
呢個係我既睇法

你話拎返Teflon 嚟擋得唔得
我都話ok架

戴口罩唔會傷身
除左而家食炒價之外
就算隻virus airborne
口罩依然可以幫你擋住
由飛沫呢個傳染途徑既威脅
有機會減低到感染機率
唔明點解叫人戴口罩
擋得幾多得幾多有問題

同類固醇傷身
亂試搏一搏咁醫病人
點同

你都on撚9
係我個兩個reference入面一搵就係0.075
段中文我係抄自台灣CDC，我邊撚到咁有文采翻譯到咁靚仔呀？你條傻閪連台灣CDC同美國CDC都唔知係咩，仲on99問我攞official source，NIOSH approved N95就係符合呢啲標準啦
行埋一邊食屎啦

首先我地仲味清楚隻野
既傳播途徑
就算隻pathogen 可以airborne
但依然可以靠飛沫傳播
你個口罩依然可以幫你擋住d
經飛沫而嚟既病毒
減少感染機會
所以口罩面對住airborne 既virus
保護功能 唔會係all or nothing
但有幾多成保護性
我唔知 要做研究先知
面對住咁多uncertainty
緊係要做得幾多得幾多
所以我先講擋得幾多得幾多
所以簡岩一隻口罩
有ASTM001 standard 唔係唔重要
但d人話要盲目跟風
做裝備撚話一定頭戴n95
Astm003 我就唔認同

利申:我完全理解口罩功用
本身讀緊science postgrad

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

垃圾post
唔信醫護信樓主廢噏？

我之前先俾人屌過，樓主仲開po
我仲要係既得利益者賣口罩

美國FDA：

The ‘N95’ designation means that when subjected to careful testing, the respirator blocks at least 95 percent of very small (0.3 micron) test particles. If properly fitted, the filtration capabilities of N95 respirators exceed those of face masks. However, even a properly fitted N95 respirator does not completely eliminate the risk of illness or death.

3m：

美國fda同3m都係話>0.3um 95%，
從來冇見過英文source有講過0.075，
而且我睇過n份research都冇份講到有任何mask可以去到0.075，肯撚定錯，你仲要咁撚串。

你英文個source亦冇提及過0.075um呢個size，所以我先問你拎。

你台灣cdc份野唔係學術文件黎，
引錯有咩出奇？

即係pfe 無考慮到airflow?

In actual workplace settings, influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus.

paste 咗成十次

你盲撚咗唔識ctrl+f咪講囉，殘廢仔

暈

飛沫傳播

飛沫傳播是當易受感染的人的眼部、鼻及，口部黏膜接觸到具傳染性的飛沫(體積大於5微米)而發生。
這些粒子不會長時間在空氣中懸浮，通常亦不會飄移至源頭病人幾呎以外的範圍(通常為1米或以下)。
源頭病人咳嗽、談話、打噴嚏或吐痰時，會產生傳染性飛沫。以飛沫作為感染傳播途徑的病例包括流行性感冒及嚴重急性呼吸系統綜合症。

空氣傳播

當空氣中的飛沫核(體積小於或相等於5微米)或含有微生物的塵埃粒子長時間在空氣中懸浮，並由易受感染的宿主吸入，便會造成空氣傳播。空氣傳染的病例包括肺結核及水痘。

唔係流行病專家，無咩專業意見，唔好盡信。

首先隻病潛伏服最長兩星期，如果當地第一單確診案後，十四日內（+/-2日）確診個案無突然大幅上升，咁隻菌喺當地嘅傳染能力應該有限（e.g.衛生意識，溫度濕度等其實環境或社區因素限制咗隻病毒），未至於會搞到世界大亂。否則就全球都gg.

咁如果隻病毒係無咁勁嘅，政府理論上有能力去追蹤同隔離相關人士。

其次，呢啲病毒係可以由mucous membrane 入侵你。換言之，眼，口，鼻，前面，後面都可以入你（雖然最後個兩個機會唔大），所以最簡單就係將所有你會放落眼耳口鼻等等嘅嘢全部定期清潔，用之前清潔，所有相關工具清潔。

最後亦係最基本，就係洗手。你應該假設所有嘢 原本都係contaminated. 門把，水龍頭，毛巾呢啲都唔一定乾淨。最好清潔一次後，確保啲嘢無被外畀污染，否則你洗完手再掂就等如無洗過。洗完手唔好雙手向下，否則手腕手臂嘅菌都可能跌落你嘅手到。一係用酒精base 嘅洗手，等佢自己乾；一係用確保乾淨嘅嘢抺手。酒精洗手只限雙手無 肉眼睇到嘅嘅污糟嘢/濕。 洗手要點洗相信好多人呢排都有特別提。重點在於 你手上邊再會掂你眼耳口鼻就邊到要洗。指甲，手指之間都要洗。

你係咪少睇medical journal?

copy and paste 數字出黎你話我將啲單位換嚟換去
Quote 咗段由 Infection Control & Hospital Epidemiology (peer-review medical journal ) 2013年嘅文出黎，你當睇唔到，quote個2008年嘅guideline 就當回應咗。

不過今次我，同上面講airborne 嘅巴打的確係有搞錯。
Airborne 同 direct contact infection 都係可以因為droplet. 但兩個droplet 係唔同。()

Airborne 嘅，叫飛沬核。Direct contact 嘅叫飛沐。

Currently, the term droplet is often taken to refer to droplets >5 μm in diameter that fall rapidly to the ground under gravity, and therefore are transmitted only over a limited distance (e.g. ≤1 m). In contrast, the term droplet nuclei refers to droplets ≤5 μm in diameter that can remain suspended in air for significant periods of time, allowing them to be transmitted over distances >1 m.()

同一個行為可以生產出唔同大小嘅droplet/droplet nuclei. The size distribution of coughed droplets showed three peaks at approximately 1 microm, 2 microm, and 8 microm. ()

唔同行為亦會產生唔同size，其中極大量係細過0.8 µm.
The following expiratory activities were defined. As discussed further in the results, these activities emphasize and contrast different aerosol production processes occurring during normal expiratory processes:

•b-n-m: naturally* paced breathing, in through the nose and out through the mouth. (2 min sample);

•b-n-n: naturally paced breathing, in through the nose and out through the nose (2 min sample);

•aah-w-p: alternately** 10 s of un-modulated whisper (whispered “aah”) and 10 s of naturally paced breathing for recovery to prevent drying of the mouth or labored breathing. (2 min sample);

•aah-v-p: alternately 10 s of un-modulated vocalization (voiced “aah”) and 10 s of naturally paced breathing. (2 min sample);

•c-w-p: alternately 10 s of whispered counting and 10 s of naturally paced breathing. (2 min sample);

•c-v-p: alternately 10 s of voiced counting and 10 s of naturally paced breathing (2 min sample);

•cough: repeated coughing at an intensity and frequency which the volunteer felt comfortable with. In practice, for most volunteers, the resulting cough intensity can be best described as a mild throat clearing cough. (30 s sample).

*Where naturally paced breathing is indicated in the above, volunteers were instructed to breath at the rate and depth which felt most natural to them.

**Timing of the activities was governed by having the volunteer observe a large analogue clock with second indication.
()[不過呢條link要你有account先睇得]

而Coronavirus 係有機會airborne, 所以maine 嘅 Division of Disease Surveillance, Maine Center for Disease Control & Prevention喺 MARS 嘅infection control 會講 "Standard, contact, and airborne precautions are recommended for management of hospitalized patients with known or suspected MERS-CoV infection".

美國CDC 嘅SARS fact sheet 都有講: In addition, it is possible that SARS-CoV might be spread more broadly through the air (airborne spread) or by other ways that are not now known.

而一開始我quote 嘅source 話 "In actual workplace settings, influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus." 其實就係講緊droplet nuclei(airborne).而N95 擋到0.3µm，所以又擋飛沬又擋Airborne.其他就唔太得，不過pfe 都係好過無。如果唔怕airborne 嘅，vfe 同bfe 都得。
pm 2.5 0.0025mm = 2.5 µm，細過5µm，大過0.8µm，都只係擋到large droplet.

巴打，我睇返paper 話Airborne infection 係用 droplet nuclei 黎傳播 (睇#276)，其實N95好似真係擋到Airborne.除非我又on99搞錯。

Mildly rinse outer and inner layers with water. Exposure of a nonwoven carbon filter layer to water will reduce effectiveness.

其實只係叫你輕輕洗最外層塊布，唔應該搞到入面真係過濾用嘅物料。所以理論上洗完唔會影響口罩功能。前提係你洗得好。我本人無用過所以都好難講。

但正常口罩應該一洗即死。如 眾裹尋她 巴打所說，正確口罩會洗爛。

.The tested N95 respirators provided about 8–12 times better protection than the surgical masks.

明白樓主。🎂

咁點解啲口罩又要分咁多級數呢
因為戴level高嘅威啲?

第二點係要閉住氣逃走

VFE BFE 點樣冇意思？講梗過濾病菌病毒嘅程度喎

咁多負皮嘅喂

所以？一直咪講緊如果係droplets pm2.5 /bfe 已經夠
如果airborne pfe擋0.1micron 係好過n95 0.3micron 不過唔係氣密
//而N95 擋到0.3µm，所以又擋飛沬又擋Airborne.其他就唔太得，不過pfe 都係好過無//？？？

//首先睇下冠狀病毒個size：

The virion shape is spherical, with an average size of 125 nm

再睇下n95擋到幾細粒既野：

"N95" is a government efficiency rating that means the mask blocks about 95 percent of particles that are 0.3 microns in size or larger.//

搞清楚n95擋嘅係droplets nuclei 唔係airborne virus

//influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus//

//

The virion shape is spherical, with an average size of 125 nm//

droplet nuclei只係其中一個傳播途徑
aerosols/ dust/ liquids /gas 基本上你唔係真空係唔會擋到

efficiency 低唔代表完全冇用嘅又 better than nothing

droplet nuclei 就係airborne 嘅其中一種形式
除非你有數據話droplet nuclei 佔airborne transmission 嘅少數，否則都算係擋到下。有可能會減低到infection 嘅risk.

Airborne infections spread when bacteria or viruses travel on dust particles or small respiratory droplets that become aerosolized when an infected person sneezes or coughs.

Viral particles are <1 μm in size but are typically aerosolized in droplet nuclei that are <5 μm. Airborne particles in this size range may remain suspended for days to weeks before being deposited by downward-moving air.

再者 依附喺塵上面嘅病毒都會大過bare virus 嘅size

Therefore, summarizing in the present context, it is considered that dusts are solid particles, ranging in size from below 1 μm up to at least 100 μm,

我地再睇下airborne particle matter 嘅size distribution:

PM mass showed two peaks in spring: The first peak was observed for the smallest particles (< 0.7 μm) and the second one was found in the coarse particles (2.1–10 μm). However, fine particles (0.7–2.1 μm) showed the highest PM concentrations in winter

好大部份嘅particle 都係大過 0.4 µm

換言之，就算係airborne , N95 or PFE99 都有一定程度擋到 droplet nuclei 同 airborne dust particle.

你有無source 可以講majority of airborne virus 唔洗vehicle, bare virus 咁suspend 同infect 人？

//

The virion shape is spherical, with an average size of 125 nm//

//influenza expelled from humans via respiratory sections is typically much larger (approximately 0.8 µm) than the bare virus//

你都幾好笑同你講唔係bare virus 咁出，你用bare virion size 答我

The virus particle (also called the virion) is 80–120 nanometers in diameter such that the smallest virions adopt an elliptical shape.

influenza a 重細過corona

其實樓豬 講既方向係無錯

根本依家係惡性搶購+ 惡性遁環

//換言之，就算係airborne , N95 or PFE99 都有一定程度擋到 droplet nuclei 同 airborne dust particle.//
我有話完全擋唔到？睇翻我一開始講乜

Size Distribution of Airborne Particulate Matter and Associated Metallic Elements in an Urban Area of an Industrial City in Korea
Mai Tra Ny, Byeong-Kyu Lee*

ABSTRACT
This study analyzed the size distribution of airborne particulate matter (PM) and 13 metallic elements associated with it. PM samples were collected using an eight-stage cascade impactor in a busy urban area of an industrial city, Korea during four seasons.

睇清楚你個source研究緊啲乜 sampling area係邊到

再者你證明到airborne virus唔可以喺無vehicle嘅情況下cause infection?

你中意啦
證明airborne viral infection 一定要靠vehicle

>我有話完全擋唔到？睇翻我一開始講乜
"搞清楚n95擋嘅係droplets nuclei 唔係airborne virus"

搞清楚condom 擋嘅係啲精接觸女性唔係懷孕。
你真有趣

>再者你證明到airborne virus唔可以喺無vehicle嘅情況下cause infection?

詭辯嘅極致

>睇清楚你個source研究緊啲乜 sampling area係邊到

你自己搵paper 睇，根本>0.4 µm 嘅PM 嘅mass concentration 只佔總體嘅一成左右。

不過你鍾意啦

真係弱智

//搞清楚condom 擋嘅係啲精接觸女性唔係懷孕。//
//你自己搵paper 睇，根本>0.4 µm 嘅PM 嘅mass concentration 只佔總體嘅一成左右。//

industrial area嘅metallic pm 同香港比較

//詭辯嘅極致//用一句咁嘅說話去迴避問題

先不論bare viral size你係咪連aerosol spray嘅size都唔知？

算數啦 自以為自己乜都識 求其搵啲source死撐都已經睇得出你係咩料

一句講哂：你喜啦

病毒係空氣生存既時間一般係幾耐

口罩係要戴
但係連登仔有啲走火入魔，矯枉過正
太迷信個spec